【DSE放榜2018】重讀殘障生獲副學士取錄 父寄語回饋社會勿忘本

等陣

1分鐘

20歲的孫堯楷3歲時確診大腦麻痺及弱聽，自此人生變得不一樣。孫堯楷雖然可以和常人一樣步行，但若步行超過10分鐘，就容易交叉腳跌倒，需靠輪椅代步。原本就讀官立小學的孫堯楷，中學時轉往紅十字會甘逎迪中心就讀，今年重讀中六。

選讀心理學副學士 愛與人接觸

第二次經歷文憑試，孫父認為兒子去年努力。「上年要家人迫才溫習，今年會自動溫，亦有給予壓力。」孫堯楷考獲6科11分成績，除了企業、會計與財務概論1分外，其餘科目都有2分，包括另一選修科資訊及通訊科技。孫堯楷笑指成績比預期好，起初以為全部只有1分。

雖然成績勝預期，但孫堯楷不打算慶祝。此時此刻，他最想感謝父親多年照顧，給予機會好好讀書，將來冀找一份好工報親恩。孫堯楷已獲香港城市大學心理學副學士有條件取錄，喜愛與人接觸的他亦有意入讀。對於未來，他坦言未細想，會「見步行步」。父親則寄語兒子將來要回饋社會，因沒有學校和政府的幫助，就沒有今日，叮嚀兒子勿忘本。

asso都conditional offer讀閪咩

加油

咁都要5條2嘅